11月選出嘅區議員，就係首屆臨時議會議員

呢排諗咗好耐，都諗唔明點解建制派要研究押後區選，敗選其實唔值得驚，區議會又無實權。
最後思考後得出嘅答案，就係：

最新一批452個區議員係好有潛質做第一屆臨時議會議員

宜家運動嘅樽頸位，係有人想臨時政府，但根本無人知點做，無人代表到大家咁做，大家亦都組織唔到一個有認受性嘅民間選舉。

烏克蘭革命套Winter on Fire有一個弊病，就係無講到總統逃亡之後當時嘅後續係點——點樣重組新政府、點樣搵Arseniy Yatsenyuk出黎做臨時政府總理。你要原本嘅軍隊、警察、公務員、法官服從新政府，乃至執行新國會嘅法律，都要靠正當性，唔係求其搵條友出黎就可以搞到臨時政府。

當時烏克蘭新總理Arseniy Yatsenyuk同埋內閣都係由舊國會選出，然後國會再決議訂立總統大選日期，可以睇得出到最後都係要靠一個民選機構授權。香港如果有人想搞臨時政府亦都一樣原理，但以宜家嘅立法會議員去做呢件事，根本無人會認同，尤其因為仲有功能組別，建制派佔多，立法會根本唔會咁做。選委會都有同樣問題，唔會搞得成。

咁喺香港又有邊個可以做到呢個角色？其實就係最新一批嘅452個區議員。諗深一層，唔計DQ的話，區議會選舉已經係普選，個選舉辦法同英國國會基本上一樣，仲要係經好有組織嘅大選程序選出黎，絕對唔係以前兒戲嘅電子投票，2010年五區變相公投都係咁嘅思路。11月後呢班區議員擁有最民主最新嘅民意授權，國際社會要承認佢地都大條道理。

如果11月選咗大部份民主派區議員，而臨時政府運動仲有民意基礎嘅話，對於政府黎講，呢班議員係超級危險，點解要放定風押後甚至取消選舉？就係因為太驚，太驚呢班民意代表有能力架空林鄭政府，令香港公務員、法庭同警察願意承認新議會通過嘅新法律，甚至選出新政府，從而奪取管治權。

革命嘅本質，實際上只係令國家機器同公民承認另一個政治領袖、承認另一套遊戲規則。

當然，前提係呢班區議員真係肯咁做。同埋如果去到呢個地步，解放軍就真係要出動了（國際社會反應又會變得好關鍵）。

拋豬引玉，大家點睇

推

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

1/10

其實一直以黎話搞臨時立法會，但一直都冇人理，

其中一個原因就係因為冇一班有認受性既議員，

呢個方法其實好唔錯。

不過班狗一定理撚得你

DQ呢？建制派又入得？

2/10

補多句，宜家做咩宣言都好，無人承接就係無人承接

區議智有認受性？
你睇下幾多建制係區選贏先講野喇

咁始終要納入一啲建制派嘅，到佢地做番政治花瓶

咁你又不得不承認區議會選舉已經係最有認受性嘅機制
如果大家有呢個覺悟做咁嘅方向，推高投票率又有可能大贏嘅

邊個敢做呀
到時拉哂佢地係咪執得

仲選區議會？
佢仲夠膽選直接開花搞到佢唔洗選啦
除左每個月3皮野我都唔知區議員有乜撚用
要推翻呢個政府仲走入佢個遊戲度玩做乜撚

留名等手足討論

唔計DQ的話

no way 選到民建聯工聯會係咪照做臨時立法會？仲要一向有種票配票

好心唔好自製咁大個漏洞

屌你明唔明架，我只係其實話可以透過呢個選舉機制推一班有認受性嘅人出黎，而呢班人可以藉住民意授權做更多嘢，所以政府先會驚。佢地做唔做就另一回事。

Push

咁佢入面又有建制既人
咁點樣搞？
定我地自己同一日搞一個選舉出黎？

OMG有人同我諗同一樣嘢

仲有其實香港保皇黨有咁多維穩費，好多都係係由區議會黎。

例如搞啲濕鳩活動，借啲咦過哂地區啲錢俾親中團體

所以，如果保皇黨區議會收皮，佢地會少咗好多資源

無人理，推下

其實借用敵對政權嘅選舉去成立革命議會，喺歷史上係有先例
就係愛爾蘭獨立戰爭爆發前，1919年成立愛爾蘭第一屆國會
()

大選時嘅愛爾蘭係處於獨立革命嘅邊緣，而英國政府亦用盡方法打壓獨立訴求
當時愛爾蘭島係屬於英國主權嘅一部分，因此有權投票選舉英國國會議員
過去，愛爾蘭政壇主要由親英聯合主義派別以及溫和愛爾蘭民族主義派別壟斷
但喺1918年，激進民族主義政黨新芬黨Sinn Féin提出政綱，以建立愛爾蘭國會嘅綱領參選，提出利用愛爾蘭島內各選區嘅代表，自動籌組一個純粹基於愛爾蘭選民嘅國會
結果，喺當時嘅政治氛圍下，新芬黨獲得大勝
而此消彼長下，溫和派接近滅黨，聯合主義者嘅議席亦只係集中喺北方嘅Ulster (即係而家嘅北愛)
於是大選後，新芬黨立即宣佈籌組國會，並邀請所有愛爾蘭嘅民選代表加入
咁當然，親英嘅MPs並唔會理會，而溫和派僅存嘅代表亦決定唔加入
最終，激進民族主義派別完全代表新成立嘅愛爾蘭國會，並制定出獨立宣言，共和國憲法等文件
…後來嘅歷史，就係愛爾蘭爆發革命，開展游擊戰爭，一年後停火，雙方簽訂英愛條約，愛爾蘭島南部建立自由邦
1919年嘅國會，亦被追認為愛爾蘭共和國第一屆國會

不過當然成件事唔可以照搬落香港
但係依個先例係值得參考嘅

岩 跟本冇需要跟佢果一套去玩
我哋係時候要成立一個冇大台既新體制
隔離post都開始有人講緊
好似古希臘既Athenian democracy就係其中一個例子
所以唔一定要跟舊制

全民直接民主
冇總統冇官員冇議員
所有野都用公投形式去做
地區事務就地區公投，全港事務就全港公投
所有數據etc用ai處理
玩一排應該ai可以run到一個政府咁既function